[
  {
    "info": {
      "additional_info": [],
      "colors": [
        "w"
      ],
      "date": "2030-05-08",
      "description": "",
      "id": "sancti:05-08:2:w",
      "rank": 2,
      "supplements": [],
      "tempora": "S. Jos\u00e9, Padroeiro da Santa Igreja e dos Moribundos",
      "title": "Apari\u00e7\u00e3o de S. Miguel, Arcanjo"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*do S. Jos\u00e9*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus: e na festividade do bem-aventurado Jos\u00e9 devemos proclamar, como conv\u00e9m, as vossas grandezas, bendizer-Vos e louvar-Vos. \u00c9 ele o homem justo, que destinastes para esposo da Virgem M\u00e3e de Deus; \u00e9 ele o servo fiel e prudente, que colocastes na Sagrada Fam\u00edlia, a fim de que guardasse, como se fora pai, o vosso Filho Unig\u00e9nito, Jesus Cristo, nosso Senhor, concebido por opera\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo; pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades se prostram reverentes, os C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes. Dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que as nossas vozes se unam \u00e0s deles, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:",
            "*de S. Joseph*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Venerati\u00f3ne* be\u00e1ti Joseph d\u00e9bitis magnific\u00e1re pr\u00e6c\u00f3niis, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qui et vir justus, a te De\u00edpar\u00e6 V\u00edrgini Sponsus est datus: et fid\u00e9lis servus ac prudens, super Fam\u00edliam tuam est constit\u00fatus: ut Unig\u00e9nitum tuum, Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9ptum, paterna vice custod\u00edret, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }
    ]
  }
]
