[
  {
    "info": {
      "additional_info": [],
      "colors": [
        "w"
      ],
      "date": "2033-05-08",
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa.",
      "id": "sancti:05-08:2:w",
      "rank": 2,
      "supplements": [],
      "tempora": "3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa",
      "title": "Apari\u00e7\u00e3o de S. Miguel, Arcanjo"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa *\n\u00d3 Deus, que com a luz da verdade esclareceis aqueles que est\u00e3o no caminho do erro para que possam voltar ao caminho da justi\u00e7a, concedei aos que professam a f\u00e9 crist\u00e3, que rejeitem tudo quanto \u00e9 contr\u00e1rio ao nome crist\u00e3o e sigam o que lhe \u00e9 conforme.\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio Dominica III Post Pascha *\nDeus, qui err\u00e1ntibus, ut in viam possint red\u00edre just\u00edti\u00e6, verit\u00e1tis tu\u00e6 lumen ost\u00e9ndis: da cunctis, qui christi\u00e1na professi\u00f3ne cens\u00e9ntur, et illa resp\u00faere, qu\u00e6 huic inim\u00edca sunt n\u00f3mini; et ea, qu\u00e6 sunt apta, sect\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Oratio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa *\n\u00d3 Senhor, por meio destes sagrados myst\u00e9rios mitigai-nos os desejos terrenos e ensinai-nos a amar as coisas celestiais.\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio Dominica III Post Pascha *\nHis nobis, D\u00f3mine, myst\u00e9riis confer\u00e1tur, quo, terr\u00e9na desid\u00e9ria mitig\u00e1ntes, disc\u00e1mus am\u00e1re c\u0153l\u00e9stia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Secreta",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:",
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia c\u0153l\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa *\nSenhor, Vos suplicamos, permiti que os sacramentos, que recebemos, nos restaurem, tornando-se em alimento para as nossas almas e em aux\u00edlio para os nossos corpos.\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio Dominica III Post Pascha *\nSacram\u00e9nta qu\u00e6 s\u00fampsimus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: et spiritu\u00e1libus nos inst\u00e1urent alim\u00e9ntis, et corpor\u00e1libus tue\u00e1ntur aux\u00edliis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Postcommunio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
